［支持廣東歌系列］陳凱詠《虛擬人與我》 林家謙作曲

因為疫情，我們要《隔離》，保持社交距離。
因為隔離，不少人要透過網絡去認識新朋友，甚至尋找戀愛對象。
活在網絡世界的虛擬人，與真實的我，能有發展的空間嗎？

「藉著網路曖昧對話不實際但更親切嗎」在網絡數據的安排下，彷彿遇上的對象，都是呈現出美好的一面，從而營造出曖昧感，甚至輕易經營一段關係。但網絡世界終究是虛幻，一段段似是而非的愛情，該如何面對？

今次講網戀

習慣抑壓好感
像我這個低等的人
面對所有不穩
就卻只有攬枕 的憐憫

無止境漂流
尋回熱情感覺 就要找對手
下載虛構分身
越過空氣蜜運
如此近

模擬伴侶是你是你吧
神奇地碰到內心痛楚吧
藉着網絡曖昧對話不實際但更親切嗎

是個感覺MK
或始終也不羈的人
像隻天蠍專一
或最喜愛消失的人馬
聯想你 學會興奮嗎
來欺騙 亦不怕

模擬伴侶是你是你吧
能陪伴我孤獨中痛哭吧
藉着網絡曖昧對話不實際但更親切嗎
模擬地說着說着說話
愉快衝擊無聊現實謊話
連結於網絡讓我們不停記錄更親愛嗎

現實裡面
這種友善會遇上嗎
像你慷慨到沒以後都和應我嗎

模擬伴侶是你是你吧
來提示我生活不算差吧
願望有日真實見面可是見面我恐怕
終止了牽掛
被拒絕對話
仍能閱讀從前備份的話
連線可再慢慢搜尋嗎
你為我閃過一下

難延續嗎
就要刪除嗎

有聽 支持Jace

標題寫明林家謙作曲

好好聽